{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"M√§√§rin ja armastan hiiri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Ma magan palju."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Mulle meeldib t√µmmata."},{"text":"Ô∏è Olen mehe parim s√µber."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkleid."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee pritsimiseks."},{"text":"Olen suurim maaloom."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Ahv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mina √ºtlen \"Moo\" ja annan piima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Rohtu s√∂√∂n p√µllul."},{"text":"Mul on mustvalged laigud (m√µnikord)."},{"text":"Minu piima kasutatakse juustu ja jogurti valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µige pikem imetaja."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":" laigud on mul pruunide laikudega mustriline karvkate."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Hoppan ja kannan oma last kotis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Austraaliast."},{"text":"S√∂√∂n taimi ja lehti."},{"text":"Olen tuntud oma tugevate jalgade poolest."}],"options":[{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Rebane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Elan vees ja mul on kaalud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ujun j√µgedes, j√§rvedes ja ookeanides."},{"text":"Hingan vee all l√µpuste abil."},{"text":"Inimestele meeldib mind √µngega kinni p√º√ºda."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Pardike","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja mind tuntakse d≈æungli kuningana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur lakk (kui olen isane)."},{"text":"S√∂√∂n liha."},{"text":"Olen v√§ga v√µimas loom."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Olen lind, kes ei saa lennata ja elada k√ºlmas kohas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µndides vadistan."},{"text":"S√∂√∂n kala."},{"text":"Elan Antarktikas (enamasti)."}],"options":[{"label":"Jaanalind","isCorrect":false},{"label":"Penguin","isCorrect":true},{"label":"Kotkas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja olen seotud hobusega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"S√∂√∂n rohtu ja lehti."},{"text":"Minu triibud on unikaalsed igale indiviidile, nagu inimese s√µrmej√§ljed."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Cheetah","isCorrect":false},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFF7F","category":"animal","icon":"üêæ"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt √ºle liiva. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Olen j√§nesest palju aeglasem."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa lehtrohelist."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur sinine ruum, mis on t√§is vett ja olendeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Vaalad ja delfiinid elavad minus."},{"text":"Ô∏è Puudutan liivaranda."}],"options":[{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Ujumisbassein","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Oma nime olen saanud ka mingi esinejat√º√ºbi j√§rgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja triibuline."},{"text":"Sa v√µid mind n√§ha tsirkuses."},{"text":"Olen oran≈æ ja valge ning s√µber Nemole."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angelfish","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen hiiglaslik olend, suurim loom Maal ja laulan laule ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Ma puhun vett peast augu seest v√§lja."},{"text":"Mul on v√§ga pikk ja oman√§oline laul."}],"options":[{"label":"Suur valge hai","isCorrect":false},{"label":"Sinivaal","isCorrect":true},{"label":"Hiiglaslik squid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen veevoolu t√º√ºp, sageli soe, mis voolab kindlas suunas, peaaegu nagu j√µgi ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏èV√µin m√µjutada vee temperatuuri."},{"text":"Ô∏è Mul on nimi, mis √ºtleb, et ma liigun pidevalt."},{"text":"V√µin vedada paate ja loomi kaugele kaugustesse."}],"options":[{"label":"T√µusud","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"Praegune","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja tasane kala, kes liugleb l√§bi vee. Vahel kutsutakse mind \"mereklappjackiks\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikk piitsataoline saba."},{"text":"Olen kujult pannkook."},{"text":"Mul on n√µbu, kes on ohtlik kiskja, kellel on stinger."}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":false},{"label":"Ray","isCorrect":true},{"label":"Lesta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen ehitis, mis on ehitatud ookeani, et kaitsta sadamat v√µi rannajoont lainete eest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind valmistatakse tavaliselt kividest v√µi betoonist."},{"text":"Ô∏è Kaitsen paate ja inimesi mere v√§e eest."},{"text":"Seisan tugevasti ookeani j√µu vastu."}],"options":[{"label":"Tuletorn","isCorrect":false},{"label":"Murdevesi","isCorrect":true},{"label":"Pier","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga v√§ike mereolend, kes pimedas helendab. Miljonid meist v√µivad √∂√∂sel ookeani s√ºttida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Kasutan bioluminestsentsi valguse tegemiseks."},{"text":"Minu n√§gemiseks on vaja mikroskoopi."},{"text":"Olen planktoni t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Krill","isCorrect":false},{"label":"Dinoflagellaat","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen s√ºvamere vent, kus Maakoorest loksuvad v√§lja v√§ga kuum vesi ja kemikaalid. Minu l√§hedal elavad kummalised olendid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu veealune vulkaan."},{"text":"Ô∏è Mind √ºmbritsev vesi on √§√§rmiselt kuum."},{"text":"Toruussid ja muud unikaalsed loomad elavad minu l√§hedal."}],"options":[{"label":"Veealune koobas","isCorrect":false},{"label":"H√ºdrotermiline vent","isCorrect":true},{"label":"Korallrahu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Mina olen selle m√µ√µtmine, kui soolane on ookean. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µ√µdan, kui palju soola vees lahustatakse."},{"text":"Rohkem minust t√§hendab v√§hem magedat vett."},{"text":"V√µin m√µjutada ookeani tihedust."}],"options":[{"label":"Temperatuur","isCorrect":false},{"label":"Soolasus","isCorrect":true},{"label":"Happesus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}